\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Equations
\begin{exercice}[Source=MathGM, Trajet={1,2,3}]
On considère l'équation (E) :  $\dfrac{2x^2-3}{5}=x$.
\begin{enumerate}
  \item          Calculer $\dfrac{2\times 3^2-3}{5}$. Que peut-on en déduire pour l'équation (E) ?
         \item \begin{enumerate}
          \item Développer $(x-3)(2x+1)$.
          \item  Expliquer pourquoi, résoudre l'équation  $\dfrac{2x^2-3}{5}=x$ revient à résoudre l'équation $(x-3)(2x+1)=0$.
        \end{enumerate}

  \item Déterminer les solutions de (E).
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item         Un nombre est solution de l'équation. Lequel ?
         \item \begin{enumerate}
          \item On utilise la duble distributivité. Faites attention aux signes.
          \item  Faites un produit en croix puis rassembler les termes dans le membre de gauche.
        \end{enumerate}

  \item C'est une équation produit-nul.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
